## 章節

- 目錄
  - 元件篇
    - CH1，`半導體物理`
    - CH2，`二極體偏壓`
    - CH3，`BJT`
    - CH4，`BJT 直流偏壓`
    - CH5，`MOSFET`
    - CH6，`FET 直流偏壓`

  - 放大器篇
    - CH7，`單級放大器` (單顆BJT/MOSFET)
      - C.E (C.S) : 放大電壓/電流，但頻寬窄
      - C.C (C.D) : 僅放大電流訊號
      - C.B (C.G) : 僅放大電壓訊號
    
    - CH8，`多級放大器` (多顆BJT/MOSFET) : 將單級放大器串接，以解決頻寬不足的問題
      - CASCADE
      - CASCODE
      - 由驅動需求而構成的多級放大器，例如，達林頓電路
    
    - CH9，`差動放大器` : 解決由雜訊或傳輸抖動造成問題

  - CH10，`頻率響應(波德圖)` : 由寄生電容造成阻抗增加，使得實際增益不如預期，阻抗的增加與頻率相關，此章節討論頻率對增益的影響
  
  - 運算放大器篇
    - CH11，`運算放大器`
    - CH12，`負回授` : 修正電路的方法之一
      - 正回授會讓輸出電壓發散
      - 只有負回授運算放大器，才能作為放大器使用
      - 負回授會修正電路 > 修正電路會改變電路特性(物理量) > 電路特性被改變，造成頻率響應的極點移動，而有機會造成不穩定
    - CH13，`負回授的穩定度` (負回授 + 頻率響應(波德圖))

## 電路分析技巧

- 分壓法
- 分流法
- 重疊原理
- 節點電壓法
- 等效法 : 簡化電路，讓解電路更順利
  - 戴維寧等效法
  - 諾頓等效法

## Ref

- [電子學拆分介紹關聯性](https://www.youtube.com/watch?v=NEY0z4uzQaQ)
- [小訊號分析基礎概念](https://www.youtube.com/watch?v=GPm0i8TWp-Y)